有無巴絲去過 貝加爾湖 蒙古

3月諗住backpack 兩星期 16日去貝加爾湖同蒙古
上網睇左d遊記 多數都係落地報local tour
諗住跟大路旅行團既路線 irkutsk listvyanka olkhon lake
睇下藍冰 坐下火車 跟下local tour
有無巴絲分享下有咩要注意？

保暖

巴打Share下行程啦

irkutsk同listvyanka都好細, 自己搭車入去鳩行就得
個湖就去到當地旅館先book團

伊爾庫次克
坐火車落 斯柳江卡 (Слюдянка Slyudyanka) 乘環湖火車到貝加爾港 (Baykal Байкал)，晚上宿貝加爾港，翌日到坐船到 Listvyanka Листвянка ，下畫三點前返到伊爾庫次克，可以坐巴士入胡日爾島。

自己安排日數同次序，因為貝加爾湖環湖火車不是天天有車開。

2年前去，不過呢part係同行朋友plan
蒙古：得16日都係烏蘭巴托架啦，市內景點一般，一日步行都行曬，可以local tour去terelj國家公園，當年5月去都基本冇遊客，成個國家公園包場
貝加爾湖：朋友book local tour 2日2夜，送到返irkutsk市區，唔經tour我諗難d去到

Thanks 樓上幾位
想問下 玩貝加爾湖 可唔可以果幾日都住死一個地方eg Irkutsk , 靠local tour帶
定係要分兩三個地方eg irkutsk listvyanka olkhon island 咁住？

巴打係自己去？定local tour?

irkutsk listvyanka olkhon island
listvyanka & olkhon island都要由irkutsk出發, 搭半日車先到,

自己去。

係得胡日爾先去到報 tour

Listvyanka － 由伊爾庫茨克坐 mini van 去，快係可以一個鐘到，即日來回冇難度。

胡日爾就唔得，坐車單程都起碼六個鐘，去得一定要住2至3晚。

住兩晚都係得一日有地方安排。

搵olkhon住宿安排
我果陣搭飛機到irkutsk 佢會安排車接送(比錢) 同埋tour都可以經佢地join(冰湖南線&北線團）

今年3月尾去 有太陽所以唔會覺得太凍 睇溫度帶衫就得

Irkutsk去olkhon好撚遠 條路好撚凳 建議唔好玩自己
住返3晚olkhon可以去哂南北線較好
不過我齋去左冰湖 唔知道周邊有無其他好景點 等其他巴打幫下你手諗路線啦

有興趣 lm

Listvyanka 去olkhon同Irkutsk 去olkhon分別大唔大？
諗緊好唔好listvyanka訓一晚

諗住落機23:00> irkutsk訓 >玩irkutsk 去listvyanka訓> 玩listvyanka 坐幾粒鐘去olkhon 再留三日 咁樣

Listvyanka 去olkhon同Irkutsk 去olkhon

你睇完地圖先再問會好啲，陸路兩邊都要經伊爾庫茨克，除非行水路先唔使。

夏季先有船。

irkutsk有day tour去listvyanka, 但listvyanka係渡假, 慢生活既地方, 同olkhon好唔同, olkhon是雪景, 冰湖, 一定要有tour,
而listvyanka個有個湖邊比你行下, 有座山可以行下, 有個雪場但要自備裝備, 有很搭下觀光船睇海低, 冰潛都有.

olkhon

Listvyanka

Irkutsk 做中心點，留幾日係個到玩左先，行下教堂、景點，食下野。
到你想入olkhon，就叫酒店幫你call 車，車程大約6小時，有多無少

olkhon卜間民宿住，例如 nikita，入到去個個都參加day tour ，通常主要都係南北線，仲有其他活動，睇下佢有咩揀同成唔成團，olkhon可以留3-4日。

listvyanka就係Irkutsk 有個街市有巴士搭去，車程大約1小時。
海邊有市集，行下食下。夏天就有得坐下大飛 ，踩下單車，行下山。冬天滑雪，坐下狗拉雪橇 。listvyanka留一至兩日夠。

搭火車方面要靠其他巴打分享

唔該哂樓上咁多位 好清楚

最後想問多句 貝加爾湖小火車
我見官網俄文 遊戲都係話用google translate 去搞/搵agent幫手
但Irkutsk 會唔會有tour 由Irkutsk朝早就落syludyanka 坐火車坐到baykal +- 坐車過河去listvyanka ?
如果無 就自己一程一程咁book
我驚去到先book book唔切

夏季會有豪華版貝加爾湖火車，先有得報團，出發點同最終目的地都係伊爾庫茨克，淡季一定冇，嗰個就全包晒。

有分順時針或逆時針行。

淡季就靠自己。

上年有人冬季去，火車去到貝加爾港後，落完火車就坐當地氣墊船過 syludyanka，冇喺貝加爾港過夜。

淡季冇咁多人去。

係蒙古Join過local tour
玩咗15日
13日tour
2日首都
有咩想問？

我一個人去蒙古，去到先join local tour ok 嗎?

建議你提早上網搵定先
你得一個人冇得自訂行程
所以多數都係跟人地團一齊去

2,3月唔係旺季
唔係間間公司都日日有團岀發
你到咗當地先發現要等就無謂

而且英文係當地唔算普及
你去到先搵
等識英文果個人坐車過黎可能都要等幾個鐘
但網上面同你接頭嘅人肯定識英文

有一點好重要
記得講明自己係黎自香港
當地有部份公司唔接蝗同泡茶仔生意
原因就留俾你自己去到當地感受下

要睇湖同藍冰推薦蒙古lake khovsgol
純天然 少遊客
2個都去過
lake baikal 勁多蝗
自己感受

我都係3月去兩星期wo
不過skip蒙古
由海嵾威出發

我都係3月頭去兩星期
新西伯利亞->葉卡捷琳堡->Irkutsk->貝加爾湖

依家plan 1月中去會唔會太趕？
想去埋聖彼得堡返香港要預幾多日？

今年去左貝加爾湖同海參崴

想去多次蒙古

買MIAT + Hunnu去烏里雅蘇臺制唔制得過？

巴打去左幾日？有冇 行程睇下？

個時夾埋去左12日
day1 香港飛伊爾庫茨克
day2 伊爾庫茨克去奧爾洪島
day3 南線
day4 北線
day5 奧爾洪島朝早出伊爾庫茨克下午轉車去利斯特維揚卡
day6 利斯特維揚卡 黃昏時分出伊爾庫茨克
day7 伊爾庫茨克 夜晚坐西伯利亞鐵路
day8-10 西伯利亞鐵路去海參崴
day11 海參崴 （6點坐巴士入機場）
day12 海參崴坐飛機去北京再轉機去香港

有冇巴打去過葉卡捷琳堡
其實除左睇歐亞邊界同滴血教堂係咪冇乜野做?

北上去 Tobolsk 托博爾斯克

睇克里姆林宮

睇 Hockey

撳錯制 send 咗。

戰機同火車同坦克車係喺葉卡捷琳堡

仲有一個戰爭博物館都係葉卡捷琳堡

監獄係托博爾爾斯克，當年史太林收押異見份子嘅地方

拜山都係葉卡捷琳堡

我1號出發
香港飛海嵾威 坐西伯利亞鐵路
15號莫斯科飛回香港
中間暫時淨係想去貝加爾湖
其實咩都未plan 淨係買左機票
諗住參考一下大家嘅行程

你搭晒成條西伯利亞鐵路？
咁搭法頂唔順
淨係葉卡捷琳堡同irktusk搭一程兩日感受下就算
多d時間落地玩好過

暫時係咁打算囉
我就無咩所謂嘅 要睇吓同行果個想點
我都有d驚頂唔順呀
之前搭過青藏鐵路
買唔到軟臥 訓硬臥 本身下鋪
好心同左個帶住細路嘅大陸人換左上鋪
坐都坐唔直 好辛苦
不過睇左西伯利亞鐵路得兩層 應該好d

Lm

你會邊日去貝加爾湖，我應該7-9號咁上下

應該6-8/6-9

推番上黎
Plan完一輪決定左：
Irkutsk (baikal train tour)
Listvyanka day trip
Olkhon
北線
南線
番Irkutsk
玩多一兩日 坐Siberian 去Moscow 玩幾日番香港

感謝之前比意見既巴打

我都係3月出發 海參崴坐西伯利亞鐵路去到莫斯科
14日應該岩岩好

乜你有上連登

你就係佢既團友？

可唔可以講詳細少少喺邊

總共幾多日？

16

16 日就要拎簽證啦喎

利申：今年去哂西伯利亞 + 蒙古

3月頭嘅蒙古凍撚到仆街
今年原本諗住留幾日
但凍撚到驚左 即係走去俄羅斯
去伊爾庫次克

預左拎

今年聖誕去貝加爾湖

蒙古仲凍？

零外26度
可能感覺荒無d所以凍d

巴打係咪住NIKITA?
我岩岩PLAN完應該都係6-9係奧爾洪島

對唔住
西伯行亞鐵路上層一樣坐唔到
當然我係搭第三等啦 其他唔知

唔知做乜個APP 無提示有人 Reply
Tobolsk 托博爾斯克 可以睇我呢個帖。(不過回程就爛咗尾)

葉卡捷琳堡景點：

個戰機/戰車博物館就係呢個，佢仲有個展館係放啲名車嘅，其實莫斯科都有一個類似嘅。

仲有一個室內戰爭博物館就係呢個

漏咗Tobolsk 托博爾斯克 條link

【Black Christmas】俄羅斯東奔北走

LM
我都想去蒙古

雖然坐唔到, 但起馬唉係枕頭玩下電話都唔覺得頂,
大陸果D上中鋪, 又窄又頂頭, 除左訓睡都冇乜必要上去

機票買左幾錢？

nikita嘅記得一早send定email去confirm booking
佢地覆嘅速度時快時慢
同埋once confirm左就會要你入deposit
同埋去到嘅時候book埋你想去南線定北線

仲有最好係伊市你住嘅地方搵人幫你叫定去貝加爾湖嘅車（會係你住嘅地方車你去central market)
如果唔係就要朝早自己去central market拼車入去

咁我會搭2等

而家我係奧爾洪島

零下十幾度緊

我都係wo

今日問3月已經冇晒房

2等未又係上下，不過頭尾卡好似有d 2人房

我今年農曆新年book復活節都仲book到喎
有冇咁痴線

問3月6-9號，話已經fully booked

一個女仔準備二月去貝加爾湖 會唔會有啲危險

呢個係3等
個時坐左7x個鐘

呢段時間係最靚嘅時間
冇計
遲多個星期去囉
同埋如果想直航就逢星期三

有冇去後山睇星星影星軌
我上次去撞正圓月冇得影